bass撚

頭先開錯台
小弟一直都好鐘意bass聲 最近決定想學bass
想自學但無從入手 同埋上網見最好一開始出去學岩手勢先
但見人話又盡量唔好搵琴行學 呃鐘數又hea個啲咁
想問有無巴打有好師傅介紹 最好近近地沙田區
真係好想練好bass做隻漆黑中的螢火蟲

自己本身毒撚一名 聽開動漫歌想學番動漫曲風

push

Bass佬型到癲

之前第一首就練動物朋友op 1
練完之後驚咗仲未敢掂
btw k on啲歌好啱新手玩 可以一試

清咁惡一黎就玩acg
Muse d歌其實好多幾岩新手玩，唔係淨係root佬咁悶 有d難道 但係學到好多野

我都唔知自己發咩癲
聽你講下練muse先
有冇推薦

一定係 time is running out

練東京事變 透明人間

毒撚+bass

音都仲未彈得準 咁快練歌

同埋仲未音 abcd 啲音仲邊

練拍子同mute先，好撚重要

點樣練好 無從入手

用開呢個方法

RHCP

要練識 聽聲分自己彈啲野 係唔係個首歌既key入邊
例如c key
C d e f g a b

一開始可以搵下啲backing tracking 試下先

Youtube到

我25都係想學音樂 為左正確學習我去左琴行報名 有小小基礎。建議去報名認真學習

一定係hysteria

放低左支bass差唔多4年
應否攞返起

悲時佬 我會揀聽黑鬼野

好撚正

但好多人都話琴行呃鐘好hea唔想中伏

拎吧 bass佬型到癲

我都係報左四堂 一試就知岩唔岩

岩就會繼續學落去 唔岩就轉人

巴打近邊頭阿？

巴打覺得而家跟緊個師傅點

好遠

我之前接觸東京事變 覺得啲bass line好撚正
所以買左支bass黎自己玩
本身自己有小小結他底 跟譜彈都勉強彈到

後來想試下slapping 但係硬係做唔到
我支bass又係好cheap既fender
所以唔知係因為自己練唔夠 定係支bass或者啲線太低質而搞到slap唔到

Bass又算比較冷門 想自學都搵唔到太多source
唯有係咁睇youtube

自己又未有時間出去學 搞到卡撚左喺度 冇心機玩

次次想上網搵下譜 都發現全部都係吉他好少bass
影片更加難 好多時都無

心郁郁想試

拍線有幾隻手法
巴打之前試邊隻？
以前我係一邊睇動畫一邊練搵到個位就得

都好

A~dam nee-ly's bass less~~~on

超高質

如果巴打英文可以的話不妨揾下Jeff Berlin同Joe Hubbard啲嘢，我覺得佢哋嘅教學方針同方法十分好(不過可能悶啲)，本身亦係造詣十分高嘅Jazz系職業樂手
基本上玩咩style個基本功同思路都差唔多(我認為),所以相信巴打必定獲益, 一齊加油

利申:廢J

我覺得比得起錢就唔好自學
因為自學會浪費好多時間喺搵資源同冤枉路上
亦都冇人睇住你d不良習慣

係 最驚手勢錯左 之後好難改

屋企有枝ibanez bass想放售
原價千零蚊
岩唔岩？
價錢再傾

我有bass了 買左新手set之類
唔該巴打

玩左十年了

同埋想問啲野 我係人地到借左個effect黎試 就咁用轉插插頭插落去 見佢閃左一下燈就開唔番 係咪即係燒左
舊野係日本帶番黎

唔係原裝火牛 可應能唔啱電壓

睇黎燒左要賠番俾人了

你搵其他有玩樂器嘅朋友 睇睇先啦

身邊一個都無 係得佢 唔敢拎俾佢睇住

我都唔知 應該係最常見嗰隻
我次次slap落去都冇聲 一係就痴fret 有滋滋聲
冇一次啲聲係實既

女朋友係bass妹，好正

好想同佢一齊夾，但我廢J guitar

利申近排玩緊WANIMA練picking speed
一係玩下D Vocaloid野 d bassline通常都好痴線
シャルル爬下格仔 六兆年練下速都OK

私人教開bass 有意可tg我

女彈bass好吸引

練緊CAN'T STOP
未係好做到 SLAP AND POP 既GHOST NOTE

btw 有冇人分享下gear

個人覺得一開始一定係彈基本licks先 一開始搵人教係最好（如果係認真長玩）
同埋樓上巴打講話跟拍子機係好緊要
自己會跟拍子機爬格仔
練野一定唔急得 要由好慢好慢開始練
樓上有啲巴打話一黎就彈RHCP/東京事變 我就唔係好建議 因為就算比你彈到 都會有好多基本功做得唔好 eg 拍子長短 hold 得唔好 tone 控制得唔好 手勢唔好
更加唔應該練一陣就咁快要玩slap
自己學bass 心得不喜勿插

咁睇似係角度問題
當手指公係pick咁痴住E線向下彈一下（彈完痴住A線）
再用同角度slap落去試試

你練熟個 open string slap先啦
其實你諗自己係由右去左扭緊個門鎖

我學鋼琴古典，試左第一堂就轉左人，佢彈開流行，佢玩得叻但唔識教，巴打有心學出去學好過自學的。最緊要係覺得佢有心教 同教得好，唔岩就彈鐘。

我都自學緊bass留名學野先

一齊努力

80後bass手路過
有出開show同教bass, 有興趣可以pm傾下

其實一開始最好揾個人指導下, 手勢嘅野之後想改會幾煩。
我自已當年都係自學, 之後跟人學用左幾個月時間先執番正

出show